\subsection{Datos del socio...}
Los datos del socio titular de grupos familiares que adeuden cuotas sociales del año en curso, junto con el importe total adeudado, y la cantidad de integrantes del grupo.

\begin{lstlisting}
SELECT S.nombre, (monto_a_pagar - monto_abonado + deuda_acumulada) as monto_a_pagar, B.total,B.pertenece_a
FROM 
	cuota_social as C,
	grupo_familiar as GF,
	socio as S,
	(SELECT count(1) as total,pertenece_a FROM socio GROUP BY pertenece_a) as B

WHERE C.periodo = YEAR(CURDATE())
AND C.monto_abonado < C.monto_a_pagar
AND S.idSocio IN (0,1)
AND GF.idBase = C.grupo_familiar
AND S.pertenece_a = GF.idBase
AND C.grupo_familiar = B.pertenece_a
;


\end{lstlisting}


\subsection{Cantidad de socios...}
La cantidad de socios por categoría que se hayan inscripto en todas las actividades
gratuitas durante el año pasado.


\begin{lstlisting}
Select cronosPorCat.categoria, 
       count(cronoPorUsuario.Socio)as socios
FROM
    (SELECT count(1) as cantGratis,
    c.idcategoria,
     c.nombre as categoria
    FROM  cronograma cron, actividad a, categoria c, puede_hacer_actividad pha
    WHERE cron.idACtividad = a.idActividad
    AND pha.idcategoria = c.idcategoria
    AND pha.idactividad = a.idactividad
    AND a.arancel = 0
    AND cron.periodo = YEAR(DATE_SUB(CURDATE(), INTERVAL 1 YEAR))
    group by c.idcategoria)cronosPorCat,

    (SELECT count(1) as cronogramasGratis,
    s.idSocio as Socio,
     c.idcategoria
    FROM socio s, se_inscribe_en sie, cronograma cron, categoria c, actividad a
    WHERE cron.idcronograma = sie.idcronograma
    AND sie.idSocio = s.idSocio
    AND s.pertenece_a = sie.idbase
    AND cron.idACtividad = a.idActividad
    AND s.categoria = c.idcategoria
    AND a.arancel = 0
    AND cron.periodo = YEAR(DATE_SUB(CURDATE(), INTERVAL 1 YEAR))
    group by s.idSocio, c.idcategoria)cronoPorUsuario
WHERE
     cronoPorUsuario.cronogramasGratis = cronosPorCat.cantGratis
AND cronoPorUsuario.idcategoria = cronosPorCat.idcategoria
GROUP BY cronoPorUsuario.idcategoria










\end{lstlisting}


\subsection{Sobre armado de base de datos}
Decidimos no representar en la base de datos la relación titula, ya que otorgamos semántica a la columna idSocio. 
Cuando vale 0 o 1, dicho socio es el titular. Si no, no. En caso de existir ambos, el menor  será el titular
\input{bases_uba_tp1.sql}
